源自英國爆紅卡通《Peppa Pig》

2019年02月06日

源自英國爆紅卡通《Peppa Pig》

小豬佩奇在其卡通中，亦有賀年橋段。

引發內地極大迴響的《啥是佩奇》，在農曆現年前夕如同病毒般刷爆微博和朋友圈，究竟啥是佩奇？原來這可愛的卡通小豬佩奇，源於英國，又名《粉紅豬小妹》，英文名為《Peppa Pig》，是歷年來最具潛力的學前兒童品牌之一，也是一部深受全球幼兒和家長喜愛的動畫片。在英國家長的眼中，小豬佩奇是當地生活理念的一個縮影。不過，小豬佩奇一家在中國曾被二次創作及惡搞，又與不務正業的年輕人畫上等號，官方去年出手封殺，事隔9個月才獲解禁及登上大銀幕。

相關新聞：港人回鄉陪八旬母過年彌補愧疚

遭惡搞變低俗 官方封殺

《小豬佩奇過大年》由中國阿里巴巴影業公司，與英國Entertainment One聯合出品的動畫電影，講述主人翁小豬佩奇與父母、弟弟及祖父母在除夕夜團聚，體驗中國傳統習俗的故事，動畫內將出現放煙花、舞龍等喜慶場面，還有吃湯圓及吃餃子南北等過年風俗，影片於年初一上映。

這個人見人愛的粉紅豬家庭，早於2015年已和中國觀眾打交道，超過100集動畫被繙譯後在央視少兒頻道播出，成為家喻戶曉的人物。但該動畫去年5月遭影音平台「抖音」封殺，更被視為含有暴力、低俗、不雅等行為，並禁止播出。理由是有網民將小豬佩奇二次創作，加入惡搞元素，令內容變低俗，有網民更將卡通人物紋在身上，搖身一變成為所謂的「社會人」標誌，引起官方注意而遭封殺，《人民日報》曾發表評論，點名這齣動畫引發「跟風熱潮」需要警惕。

上一則
上一則
港人回鄉陪八旬母過年彌補愧疚

下一則
下一則
子女離家 農村長者精神空虛

港人回鄉陪八旬母過年彌補愧疚
子女離家 農村長者精神空虛
兩岸專題：《啥是佩奇》揭空巢老人悲哀

Peppa pig 咁得意都比支人搞

似陽具+春袋

扺啦
幾隻豬都係bitch黎

得意係邊？個造型同Bob個頭一樣